原标题:Man问答|15万裸车预算，该怎么选车？

新一期的Man问答如约而至，提问的方法是在本篇文章下进行留言提问即可，说不定你的问题下次就会被选中啦。（Man问答是一档个人主观判断很强的栏目，因此回答的内容仅供大家参考哦，不一定适用于所有人。）（微信公号：AutoMan-No1）
Q：Man哥，迷上了DS7无法自拔，说说这个车呗。
 
A：Man哥亲身感受过，DS品牌的豪华感确实不错，唯一的缺点是相对小众，和大多数法国车一样，二手车价格相对较低。如果你不考虑二手车残值，且售后服务网点距离可以接受的话，那就直接上手吧。
 

 
外观方面不用说，你肯定是看上了。内饰也不错，Man哥曾经对DS5新车做过重金属、甲醛等10多种有害物质进行过仪器检测，全部合格，而且内饰做工也比较精细，值得入手。单从DS7车型来看，它也是一改DS全系非独立后悬架的作风，采用了多连杆独立后悬，唯一一点遗憾是动力只有1.6T一种可选，尽管有高低功率两个版本，仍有不少车友认为动力比较单一，这个就看你个人需求和喜好吧。

Q：想买个混动SUV，讴歌CDX跟雷克萨斯NX相比，哪个静音和舒适度好？
 
A：如果不考虑入手价格的话，Man哥可以肯定的告诉你，买雷克萨斯NX。混动方面丰田技术可以说是最成熟的，静音、舒适度又是雷克萨斯的主打，雷克萨斯NX基本是完胜。
 

 
目前来看，2018款雷克萨斯NX的售价区间为29.8-53.2万元，讴歌CDX市价格定格在22.98万元至35.28万元，除1.5T纪念版之外，讴歌全系混动，价格门槛更低。动力配置方面，雷克萨斯NX混动版采用的是2.5L自然吸气发动机，其最大输出功率为114kW，峰值扭矩为210N・m；广汽讴歌CDX混动版配备的是一台2.0L发动机，其最大输出功率为107kW，峰值扭矩为175N・m。

Q：人生首台，考虑旅行车，目前比较关注沃尔沃V40。Man哥能不能帮忙分析一下。
 
A：车还不错，就是空间相对不大，不太适合五口之家，感觉三口之家最适用。如果不考虑空间和售后维修保养成本的话可以直接入手。
 

 
2018款沃尔沃V40共包括搭载1.5T/2.0T高低功率共三种动力的5款车型，售价区间为22.99-30.99万元。相较于2017款，2018款沃尔沃V40将“雷神之锤”LED日间行车灯、LED大灯、全景玻璃车顶作为全系标配；针对T3智尚版还配备了新样式的16寸双色轮毂。
 
动力方面与现款相同，共有3种动力可选。传动方面，T3和T4车型匹配6AT手自一体变速箱，采用前驱布置。而T5车型匹配8AT手自一体变速箱，采用全时四驱布置。

Q：ES混动和凯美瑞混动怎么选？ES需要贷款，凯美瑞全款没压力。
 

 
A：考虑驾驶舒适度和面子需求的话肯定是选雷克萨斯ES，如果单纯个人用车的话，性价比最重要，建议买凯美瑞混动。整体来看，凯美瑞发动机动力更好，最大功率131 kW，峰值扭矩为221N・m；雷克萨斯ES电动机参数更好，最大功率105 kW，峰值扭矩为270N・m二者各有优势。
 
Q：2013款标致3008，2.0手动版，里程58000，值得买吗？
 
A：这个就看你手里的资金状况了，如果购车预算充裕的话Man哥建议你去买新车。二手车的价值并不是由原车主当时入手的价格决定，而是由新车当前售价和新车价格优惠力度决定。5年6万公里的车型虽然磨损不算严重，但车上的塑料件已经基本开始衰老，买过来不划算。
 


当然，标致车型的质量稳定性还是不错的，油耗不高算是比较正常。如果资金有限的话，这个车可以考虑，毕竟是知根知底，买着比较放心，估计买过来后再开两年的话很难再出手。顺便提醒你一下，买之前问问车辆有没有做过6万公里大保养，轮胎和刹车盘片的磨损怎么样，如果都没有保养或更换过的话，这会给你带来比较明显的开销。

Q：15万预算怎么选？睿骋CC值不值得入手？
 
A：在轿车市场的话15万裸车价格可选的就挺多了，轩逸、卡罗拉、速腾、乞丐版雅阁都可以买，不建议你买国产车，不是Man哥不爱国，实在是国产车瑕疵相对比较多。
 

 
当然，国产车也能顺利开到报废，就看个人用车习惯了，也看你之前开的是什么车。如果你之前开的就是国产车的话那尽管放心去买，质量肯定是提升了，如果你之前开的是合资车的话，那不建议你买国产车，难免会在心中进行细节对比，越比越伤脑筋。


Q：自动低配1.2T雷凌可靠性如何，有必要加1万买卡罗拉吗？
 


A：雷凌的动力系统和底盘系统和卡罗拉几乎没有区别，如果单纯是出于车型考虑没有配置等其他因素的话，建议你直接买雷凌吧。

Q：怎么开车可以省油？
 

A：兄弟你确定不是车的问题，是你开车的问题吗？不管是什么车型，包括电动车，缓起步缓刹车一定是省油王道。这里面的解释太复杂了，Man哥就简单说吧，在车辆正常速度行驶的过程中，肯定是发动机转速越低越省油。怠速模式不算！百公里多出两升油不需要这么纠结哈。

本期互动话题：朋友借车，拒绝还是同意？
在留言区说出你的故事或者观点，就有机会获得Man哥送出的礼品，快去留言吧！

本文为AutoMan原创，欢迎小伙伴分享，媒体如需转载请在文前注明作者及出处，谢绝任何媒体、自媒体以此文任何内容制作为视频、音频脚本，违者将承担法律责任。图片来源于网络。
推荐阅读

Man问答|20万内落地的日系SUV买什么好？

想买MPV？教你一招 用淘宝的套路选

买新能源车的看过来 北京市又要“示范”补贴了

 戳原文，搜索AutoMan各类文章